%# -*- coding: utf-8-unix -*-
%%==================================================
%% chapter03.tex for SJTU Master Thesis
%%==================================================

\chapter{植入团：模型、问题、猜想与准多项式时间通用算法}
\label{chap:planted_clique}

本章介绍了拓展的植入团模型，并将经典的结果拓展到我们的模型中。

\section{植入团模型}
在图$\*G'$中“植入”一个团$\*K$ ，就是在图$\*G$中强制性地把$\*K$中的顶点之间的边都加进去。更形式化地，我们有下面的定义：
\begin{defn}
给定一个图$\*G' = (\*V, \*E')$ ，以及一个顶点集合$\*K \subseteq \*V$ ，定义$\*G'+C(\*K)$为图$\*G = (\*V, \*E)$ ，其中$\*E = \*E' \cup \{\{u,v\}| u,v \in \*K \wedge u \neq v\}$ 。
\end{defn}


\subsection{扩展的植入团模型\Gnpk 与植入团问题}
我们对之前文献\citen{8,9}中使用的植入团模型$\+G(n, \frac{1}{2}, k(n))$进行了拓展，得到了更一般的植入团模型\Gnpk ：
\begin{defn}[拓展的植入团模型\Gnpk]
假设$p(n) = n^{-\alpha(n)}$满足：
\begin{itemize}
\item $\alpha(n) = \frac{1}{t(n)}$ ，其中函数$t: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$满足对于足够大的$n$我们有$t(n)\leq \log n$ ；
\item $\lim_{n \rightarrow \infty} \alpha(n) = 0$ 。
\end{itemize}
若$\*G \sim \Gnpk$ ，则$\*G$是通过以下的方式生成的：
\begin{enumerate}
\item 随机采样图$\*G' \sim \Gnp$ ，均匀随机地取一个大小为$k(n)$的子集$\*K \subseteq [n]$；
\item 令$\*G := \*G' + C(\*K)$ 。
\end{enumerate}
\end{defn}


另外，我们有时也会写成$(\*G', \*K) \sim \Gnpk$ ，即显示地写出$\*G := \*G' + C(\*K)$定义中的$\*G'$和$\*K$ 。


当我们取$t(n) = \log n$时，我们有
\begin{equation}
p(n) = n^{-\alpha(n)} = n^{-\frac{1}{\log n}} = 2^{-\frac{\log n}{\log n}} = \frac{1}{2}\text{ ，}
\end{equation}
所以我们的模型\Gnpk 是对之前的模型$\+G(n, \frac{1}{2}, k(n))$的一种推广。
因为$\+G(n, \frac{1}{2})$中最大团的大小约为$2 \log n$ ，我们一般会要求$k(n) = \Omega(\log n)$ 。


植入团问题的\emph{搜索}版本如下：
\nprob{\PCpk}{图$\*G = \*G' + C(\*K) \sim \Gnpk$}{找出顶点集合$\*K$}


植入团问题的\emph{判定}版本如下：
\nprob{\PCDpk}{采样自\Gnpk 或者\Gnp 的图$\*G$}{判定图$\*G$是否来自\Gnpk}

很明显地，如果我们能解决植入团问题\PCpk ，那么我们也能解决同样有同样设置的$p(n)$和$k(n)$的\PCDpk ：我们只需运行\PCpk 的算法，如果该算法找不出植入团，那么就可以判定$\*G$来自于\Gnp 而不是\Gnpk 。直观上说，\PCDpk 比\PCpk 简单。但是反过来是否有类似的结论，目前仍未清楚。


一般来说，当谈论算法时，我们谈论的是搜索问题\PCpk ；当谈论复杂性、下界时，我们谈论的是判定问题\PCDpk 。


\subsection{边概率小的植入团模型\Gnpk}
如果我们限制$t(n) = o(\log n)$ ，则得到了边概率小的植入团模型：
\begin{defn}[边概率小的植入团模型\Gnpk ]
假设$p(n) = n^{-\alpha(n)}$满足：
\begin{itemize}
\item $\alpha(n) = \frac{1}{t(n)}$ ，其中函数$t: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$满足$t(n)=o(\log n)$ ；
\item $\lim_{n \rightarrow \infty} \alpha(n) = 0$ 。
\end{itemize}
若$\*G \sim \Gnpk$ ，则$\*G$是通过以下的方式生成的：
\begin{enumerate}
\item 随机采样图$\*G' \sim \Gnp$ ，均匀随机地取一个大小为$k(n)$的子集$\*K \subseteq [n]$；
\item 令$\*G := \*G' + C(\*K)$ 。
\end{enumerate}
\end{defn}


相对应地，我们也可以定义边概率小的植入团问题\PCpk 和\PCDpk 。值得注意的是，在一般的叙述中我们不管边概率大小，使用的都是符号\Gnpk 、\PCpk 和\PCDpk 。所以在具体的定理描述过程中，为了区分这两种情况并使得我们的结果跟一般化，我们会详细地描述对$p(n)$（即对$\alpha(n)$ 、$t(n)$）的限制。


下面的定理证明了我们的边概率$p(n)$确实是很小的。
\begin{thm}
\label{thm:planted:p}
假设$p(n) = n^{-\alpha(n)}$满足$\alpha(n) = \frac{1}{t(n)}$ ，其中函数$t: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$满足$t(n)=o(\log n)$ ，那么$p(n) = o(1)$ 。
\end{thm}
\begin{proof}
使用反证法进行证明。
假设存在$\epsilon \in (0,1)$使得有无穷多个$n$满足$p(n) \geq \epsilon$ 。
一方面，对于这些$n$， 我们有$n^{-\alpha(n)} \geq \epsilon$ ， 所以$\alpha(n) \leq \frac{-\log \epsilon}{\log n}$ ， 因此
$t(n) \geq -\frac{1}{\log \epsilon}\cdot \log n$，
其中$\log \epsilon < 0$所以$-\frac{1}{\log \epsilon} > 0$ ；
另一方面我们知道$t(n) = o(\log n)$ ，矛盾。
\end{proof}

\section{准多项式时间植入团算法}
在本节中，我们对经典的结果进行了拓展，得到了对于\PCpk 和\PCDpk 通用的准多项式时间算法。
\subsection{$\+G(n, p(n))$和\Gnpk 中的最大团}
\label{sec:max_clique}
直观上说，植入团模型\Gnpk 定义中的函数$t(n)$表明了没有植入团的随机图$\+G(n, p(n))$中的最大团的期望大小。
具体地说，我们有以下定理：
\begin{thm}
如果$\*G \sim \+G(n, p(n))$ ，且$p(n) = n^{-\alpha(n)}$满足：
\begin{itemize}
\item $\alpha(n) = \frac{1}{t(n)}$ ，其中函数$t: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$满足对于足够大的$n$有$t(n) \leq \log n$ ；
\item $\lim_{n \rightarrow \infty} \alpha(n) = 0$ 。
\end{itemize}
则我们有
\begin{equation}
\label{eq:planted:omega}
\E{\omega(\*G)} = O(t(n))\text{ 。}
\end{equation}
\end{thm}

\begin{proof}
首先，对于任意的$k \leq n$ ，根据期望的线性性，我们有
\begin{align}
\E{\omega_k(\*G)}
&= {n \choose k} \cdot n^{-\frac{1}{t(n)}\cdot {k \choose 2}} \notag \\
&\leq n^k \cdot n^{-\frac{k^2}{4 \cdot t(n)}} \notag \\
&= \exp\tp{\tp{k - \frac{k^2}{4 \cdot t(n)}} \cdot \ln n }\text{ 。}
\end{align}


令
\begin{equation}
k_0 := 8 \cdot t(n)\text{ ，}
\end{equation}
因为我们有$\lim_{n \rightarrow \infty} \frac{1}{t(n)}  = 0$ ，所以对于足够大的$n$ ，我们有$k_0 > 2$ 。


对于$k \geq k_0$ ，我们有$t(n) = \frac{k_0}{8} \leq \frac{k}{8}$ ，所以
\begin{equation}
k - \frac{k^2}{4 \cdot t(n)} \leq k - \frac{k^2}{4 \cdot \frac{k}{8}} = -k\text{ ，}
\end{equation}
因此
\begin{equation}
\E{\omega_k(\*G)}
\leq \exp(-k \ln n)
\leq \exp(-k_0 \ln n)\text{ 。}
\end{equation}
因为
\begin{equation}
n^2 \cdot \exp(-k_0 \ln n) = \exp(-(k_0-2) \ln n) = o(1)\text{ ，}
\end{equation}
对于$k \geq k_0$ ，我们有$\E{\omega_k(\*G)} = o\tp{\frac{1}{n^2}}$ ；
根据Markov不等式，我们还有
\begin{equation}
\Pr{\omega_k(\*G) \geq 1} \leq \E{\omega_k(\*G)} = o\tp{\frac{1}{n^2}}\text{ 。}
\end{equation}


所以，根据期望的定义，我们有
\begin{align}
\E{\omega(\*G)}
&= \sum_{k = 1}^{n-1} k \cdot \Pr{\omega_k(\*G) \geq 1 \wedge \omega_{k+1}(\*G) < 1} + n \cdot \Pr{\omega_n(\*G) \geq 1} \notag\\
&\leq \sum_{k = 1}^{k_0-1} k \cdot \Pr{\omega_k(\*G) \geq 1 \wedge \omega_{k+1}(\*G) < 1} + \sum_{k = k_0}^n k \cdot \Pr{\omega_k(\*G) \geq 1} \notag \\
&\leq (k_0 - 1) + n^2 \cdot o\tp{\frac{1}{n^2}} \notag \\
&=O(t(n))\text{ 。}
\end{align}
\end{proof}


所以我们有下面的定理：
\begin{thm}
\label{thm:no_clique}
如果$\*G \sim \+G(n, p(n))$ ，且$p(n) = n^{-\alpha(n)}$满足：
\begin{itemize}
\item $\alpha(n) = \frac{1}{t(n)}$ ，其中函数$t: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$满足对于足够大的$n$有$t(n) \leq \log n$ ；
\item $\lim_{n \rightarrow \infty} \alpha(n) = 0$ 。
\end{itemize}
则对于函数$k(n) = c \cdot \log n$ ，其中常数$c \in \mathbb{N}$足够大， 以很大的概率$\*G$中不包含大小为$k(n)$的团。
更进一步地，如果我们有$k(n) = \omega(t(n))$ ，则几乎可以肯定$\*G$中不包含大小为$k(n)$的团。
\end{thm}
\begin{proof}
对$\omega(\*G)$使用Markov不等式，由公式\ref{eq:planted:omega}即可得证。
\end{proof}


所以对于所有的\PCDpk 问题（$k(n) = \Omega(\log n)$）， 我们都有时间为$n^{O(\log n)}$的算法： 暴力枚举所有可能的大小为$c \cdot \log n$的顶点子集$V' \subseteq \*V$ ，检查$V'$是不是图$\*G$中的一个团。 在一般情况下，这个算法有很大概率成功；在边概率小的情况下，几乎可以肯定这个算法会成功。


对于\PCpk 我们需要更进一步的结果。我们可以证明下面这个命题。
\begin{prop}
\label{thm:nono-clique}
如果$\*G = \*G' + C(\*K) \sim \Gnpk$ ，且$p(n) = n^{-\alpha(n)}$满足：
\begin{itemize}
\item $\alpha(n) = \frac{1}{t(n)}$ ，其中函数$t: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$满足$t(n)=o(\log n)$ ；
\item $\lim_{n \rightarrow \infty} \alpha(n) = 0$ ；
\item $k(n) = \Omega(\log n)$ 。
\end{itemize}
则几乎可以肯定$\*K$是$\*G$中唯一的最大团。
\end{prop}
%\begin{proof}
%我们需要给出图$\*G$中还有其它大小为$k(n)$的团的概率。记$\*F = \*V \setminus \*K$ 。
%
%首先，几乎可以肯定$\*G'$中没有大小为$k(n)$的团，所以几乎可以肯定没有大小为$k(n)$的团完全落在$\*F$中。
%
%
%固定任意的一个大小为$s$的$\*K$的子集$\tilde{\*K}$ 。那么，在$\*F$中有一个大小为$k(n) - s$的团与$\tilde{\*K}$中的顶点都互相邻接的概率是
%\begin{equation}
%{n-k(n) \choose k(n) -s}n^{-\alpha(n) \cdot \tp{s \cdot (k(n) - s) + {k(n) - s \choose 2}}}\text{ 。}
%\end{equation}
%经过计算我们知道
%\begin{equation}
%s \cdot (k(n) - s) + {k(n) - s \choose 2} \geq \frac{k(n)}{2}\text{ ，}
%\end{equation}
%所以上述概率不大于
%\begin{equation}
%n^{-\frac{k(n)}{2 \cdot t(n)}}\text{ 。} 
%\end{equation}
%
%
%所以根据并集界，存在一个不是$\*K$的大小为$k(n)$的团的概率为
%\begin{equation}
%\sum_{s = 1}^{k(n) -1} {k(n) \choose s}
%\end{equation}
%\end{proof}
更加精密的计算表明（参考文献\citen{8,15}），当$t(n) = \log n$且$k(n) = 4 \log n$时，有很大的概率$\*K$是$\*G$中唯一的最大团。

\subsection{植入团恢复算法}
在本小节中我们证明植入团恢复定理。
该定理是文献\citen{16}中相对应定理的一个推广。
这个定理表明了在给定植入团中的部分点后，我们可以将整个植入团找出来。
\begin{thm}
\label{thm:clique-recover}
给定来自于\Gnpk 模型中的图$\*G$ ，并给定该图中植入团$\*K$的一个大小为$s(n)$的子集$\tilde{\*K}$ ，
其中$p(n) = n^{-\alpha(n)}$ 和$k(n)$满足如下性质：
\begin{itemize}
\item $\alpha(n) = \frac{1}{t(n)}$ ，其中函数$t: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$ 满足对于足够大的$n$有$t(n) \leq \log n$ ；
\item $k(n) = \omega(\log n)$。
\end{itemize}
而且满足下面两个条件中的一个：
\begin{enumerate}
\item 要么$k(n) = O(t(n) \cdot \log t(n))$而且对于某个固定的常数$\epsilon \in \mathbb{R}_+$有$s(n) = (1+\epsilon) \cdot
    t(n)$，
\item 要么$k(n) = \omega(t(n) \cdot \log t(n))$而且$s(n) = t(n) +1$ 。
\end{enumerate}
令
\begin{itemize}
\item $\tilde{\*G}$为$\*G$在$\tilde{\*K}$和$\tilde{\*K}$的所有共同邻居上的导出子图，
\item $\*K^*$为$\tilde{\*G}$中度数前$k(n)$大的顶点。
\end{itemize}
那么以至少
\begin{equation}
1 - 2^{-s(n) \cdot \log k(n) - \log n} - O\tp{\frac{1}{n}}
\end{equation}
的概率我们有$\*K^* = \*K$ 。
\end{thm}

\begin{proof}
固定任意的一个大小为$s(n)$的$\*K$的子集$\tilde{\*K}$ 。
对于一个取决于$n$ ，$s(n)$和$k(n)$ ，之后会确定的数$\ell_0 \in \mathbb{N}$ ，
至少有$\ell_0$个植入团外面的顶点满足与$\tilde{\*K}$中的顶点都邻接的概率不大于
\begin{equation}
\sum_{\ell = \ell_0}^{n-k(n)}
 n^{\ell} \cdot n^{-\alpha(n) \cdot \ell \cdot s(n)}\text{ 。}
\end{equation}


无论是在定理描述的哪种情况中，我们都有$s(n) > t(n)$ ，所以我们有
\begin{equation}
1 - \alpha(n) \cdot s(n) < 1 - \frac{1}{t(n)} \cdot t(n) = 0\text{ 。}
\end{equation}
因此根据并集界，存在一个大小为$s(n)$的$\*K$的子集$\tilde{\*K}$而且在植入团之外有至少$\ell_0$个共同邻居的概率不超过

\begin{align}
\label{eq:planted:common}
{k(n) \choose s(n)}\sum_{\ell = \ell_0}^{n-k(n)} n^{\ell} \cdot n^{-\alpha(n) \cdot \ell \cdot s(n)}
 &\leq k(n)^{s(n)}\sum_{\ell = \ell_0}^{n-k(n)} n^{\ell} \cdot n^{-\alpha(n) \cdot \ell \cdot s(n)} \notag \\
 &= \sum_{\ell = \ell_0}^{n-k(n)} 2^{s(n) \cdot \log k(n) + \ell \cdot \log n \cdot (1 - \alpha(n) \cdot s(n))} \notag \\
 &\leq \sum_{\ell = \ell_0}^{n-k(n)} 2^{s(n) \cdot \log k(n) + \ell_0 \cdot \log n \cdot (1 - \alpha(n) \cdot s(n))} \notag \\
 &= 2^{s(n) \cdot \log k(n) + \log n + \ell_0 \cdot \log n \cdot (1 - \alpha(n) \cdot s(n))}\text{ 。}
\end{align}
所以我们可以设置
\begin{equation}
\ell_0 := \ceil{\frac{2\cdot \big(\log n + s(n) \cdot \log k(n)\big)}
 {\log n \cdot \big(\alpha(n) \cdot s(n) -1\big)}}\text{ ，}
\end{equation}
然后我们就可以得到公式\ref{eq:planted:common}的上界为
\begin{equation}
2^{-s(n) \cdot \log k(n) - \log n}\text{ 。}
\end{equation}
也就是说，以至少$1 - 2^{-s(n) \cdot \log k(n) - \log n}$的概率， 我们有$\tilde{\*G}$中包含了不超过$\ell_0$个植入团之外的顶点。


以至少$1 - O\tp{\frac{1}{n}}$的概率，所有植入团外的顶点在植入团内的邻居数目不超过
\begin{equation}
k(n) \cdot p(n) + c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}\text{ 。}
\end{equation}
（详细证明过程请参考定理\ref{thm:algo:low-connectivity}。）
因此，$\tilde{\*G}$中所包含的植入团之外的顶点的度数不超过
\begin{equation}
k(n) \cdot p(n) + c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}
 + \ell_0 \leq \frac{k(n)}{2} + o(k(n)) + \ell_0 \text{ ，}
\end{equation}
因为我们有$k(n) = \omega(\log n)$ 。如果我们能保证$\ell_0 = o(k(n))$ ，那么对于足够大的$n$我们有
\begin{equation}
k(n) \cdot p(n) + c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}
 + \ell_0 < k-1 \text{ ，}
\end{equation}
所以在$\tilde{\*G}$中，植入团之外的顶点的度数严格小于$k-1$ ，而植入团中的顶点的度数不小于$k-1$ ，所以$\*K^* = \*K$ 。


下面我们分两种情况证明$\ell_0 = o(k(n))$ ：
\begin{enumerate}
\item 如果$k(n) = O\big(t(n)\cdot \log t(n)\big)$而且对于某个固定的常数$\epsilon > 0$有$s(n) = (1+\epsilon) \cdot t(n)$ ，那么我们有
    $\alpha(n)\cdot s(n)= 1+ \epsilon$ ，所以
    \begin{align}
    \ell_0
    &= \frac{2\cdot \big(\log n + s(n) \cdot \log k(n)\big)}
 {\epsilon \cdot \log n} \notag\\
    &= \frac{2}{\epsilon} + \frac{2 \cdot (1 + \epsilon)\cdot t(n)\cdot \log k(n)}{\epsilon \cdot \log n} \notag\\
    &\leq \frac{2}{\epsilon} + \frac{2 \cdot (1 + \epsilon)\cdot \log k(n)}{\epsilon} \notag\\
    &= o\big(k(n)\big)\text{ ；}
    \end{align}

\item 如果$k(n) = \omega(t(n) \cdot \log t(n))$而且$s(n) = t(n) + 1$ ，那么我们有
	$\alpha(n)\cdot s(n)= 1+ \frac{1}{t(n)}$ ，所以
    \begin{align}
    \ell_0
    &= \frac{2 \cdot t(n) \cdot \big(\log n + s(n) \cdot \log k(n)\big)}
 {\log n } \notag \\
    &= 2 \cdot t(n) + 2 \cdot \frac{t(n)}{\log n} \cdot s(n) \cdot \log k(n) \notag\\
    &\leq 2 \cdot t(n) + 2 \cdot (t(n) + 1) \cdot \log k(n) \notag\\
     &= 2 \cdot t(n) + 2 \cdot t(n) \cdot \log k(n) + 2 \cdot \log k(n) \notag \\
    &= o(k(n)) + O(t(n) \cdot \log k(n))\text{ 。}
    \end{align}
    接下来我们证明$t(n) \cdot \log k(n)=o(k(n))$ ：定义
    \begin{equation}
    f(n) := \frac{k(n)}{t(n)} = \omega(\log t(n))\text{ ，}
    \end{equation}
    那么我们有
    \begin{align}
    t(n) \cdot \log k(n) &= t(n) \cdot \log t(n) + t(n) \cdot \log f(n) \notag \\
     &= o(k(n)) + o(t(n) \cdot f(n)) \notag \\
     &= o(k(n))\text{ 。}
    \end{align}
    所以我们有$\ell_0 = o(k(n))$ 。
\end{enumerate}
命题得证。
\end{proof}


注意到在上述定理的描述过程中，我们对$s(n)$的要求非常严格。
但是，如果给定的是该图中植入团$\*K$的一个大小为$s'(n)$的子集$\tilde{\*K}$ ，而且存在函数$s(n)$使得对于足够大的$n$都有$s'(n) \geq s(n)$ ，并且$p(n)$ ，$k(n)$和$s(n)$满足定理\ref{thm:clique-recover}中的要求，那么我们可以任意地删去$\tilde{\*K}$中的顶点使其顶点数目减少到$s(n)$ ，然后再应用定理\ref{thm:clique-recover}。
所以我们有以下算法和推论：

\begin{algorithm}[H] % 强制定位
\caption{植入团恢复算法}
\label{algo:recover}
\begin{algorithmic}[1] %每行显示行号
\Require 来自于植入团模型\Gnpk 的图$\*G = (\*V, \*E)$ ，和$s'(n)$大小的顶点子集$\tilde{\*K} \subseteq \*K$
\Ensure 顶点集$\*K^*$
\State 任意地删除$\tilde{\*K}$中的顶点使其数目减少到$s(n)$
\State $\*V^* \gets \tilde{\*K}$
\For{$v \in \*V$}
	\If{$v$邻接于$\tilde{\*K}$中的所有顶点}
		\State $\*V^* \gets \*V^* \cup \{v\}$
	\EndIf
\EndFor
\State $\tilde{\*G} \gets \*G$在$\*V^*$上的导出子图
\State $\*K^* \gets \tilde{\*G}$中度数前$k(n)$大的顶点
\State 输出$\*K^*$
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

\begin{cor}[植入团恢复定理]
给定来自于\Gnpk 模型中的图$\*G$ ，并给定该图中植入团$\*K$的一个大小为$s'(n)$的子集$\tilde{\*K}$ ， 如果存在函数$s(n)$使得对于足够大的$n$都有$s'(n) \geq s(n)$ ，并且$p(n)$ ，$k(n)$和$s(n)$满足定理\ref{thm:clique-recover}中的要求，那么几乎可以肯定算法\ref{algo:recover}输出的顶点集$\*K^*$就是图$\*G$中的植入团$\*K$ 。
\end{cor}


下面我们给出例子展示什么样的$t(n)$ ，$k(n)$和$s'(n)$满足条件：
\begin{exmp}
对于\Gnpk ，
\begin{itemize}
	\item 如果$t(n) = \log n$ ，此时\Gnpk 即是$\+G(n, \frac{1}{2}, k(n))$， 其中$k(n) = \omega(\log n)$ ，此时：
	\begin{itemize}
		\item 如果$k(n) = O(\log n \cdot \log \log n)$ ，需要对于某个可以任意取的固定的常数$\epsilon \in \mathbb{R}_+$有$s(n) = (1+\epsilon) \cdot \log n$ ，
		\item 如果$k(n) = \omega(\log n \cdot \log \log n)$ ，则只需要$s(n) = \log n + 1$ 。
	\end{itemize}
	无论是哪种情况，只要$s'(n) \geq 2\log n$则一定满足条件。
	\item 如果$t(n) = \log \log n$ ，则我们一定有$k(n) = \omega(t(n) \cdot \log t(n))$ ，所以$s(n) = \log \log n + 1$ ，我们只需要$s'(n) \geq \log \log n + 1$ ；
	\item 如果$s'(n) = \Theta(\log n)$且常数足够大，那么因为对于足够大的$n$我们有$t(n) \leq \log n$ ，无论哪种情况都有$s'(n) \geq s(n)$ 。
\end{itemize}
\end{exmp}


\subsection{对于$k(n)=\Omega(\log n)$的准多项式时间植入团算法}
下面我们给出通用的植入团算法：

\begin{algorithm}[H] % 强制定位
\caption{通用的植入团算法}
\label{algo:universal}
\begin{algorithmic}[1] %每行显示行号
\Require 来自于植入团模型\Gnpk 的图$\*G = (\*V, \*E)$
\Ensure 顶点集$\*K^*$
\For{大小为$4 \cdot \log n$的顶点子集$\tilde{\*V} \subseteq \*V$}
	\If{$\*G$在$\tilde{\*V}$上的导出子图是一个团}
		\State $\tilde{\*K} \gets \tilde{\*V}$
		\State 调用算法\ref{algo:recover}得到$\*K^*$
		\If{$\*K^*$是一个大小为$k(n)$的团}
			\State 输出$\*K^*$ ，结束
		\EndIf
	\EndIf
\EndFor
\end{algorithmic}
\end{algorithm}


显然，该算法运行时间为$O\tp{n^{\Theta(\log n)}}$ 。


根据命题\ref{thm:nono-clique}，有很大概率该算法能找出\Gnpk 中的植入团；若$t(n) = o(\log n)$ ，则该算法几乎可以肯定可以找出植入团。

\section{植入团大小对植入团问题难度的影响，植入团猜想}
%文献中证明的定理可以被扩展为下面的命题并且得到证明：
%\begin{prop}
%假设$f: \mathbb{N} \to \mathbb{N} = \Omega(\log n)$ 。如果存在足够大的常数$c \in \mathbb{N}$ ，对于$k(n) \geq c \cdot f(n)$存在多项式时间随机算法解决\PCpk ，那么对于任意的常数$\epsilon \in \mathbb{R}_+$ ，对于$k(n) \geq \epsilon \cdot f(n)$都存在多项式时间随机算法解决\PCpk 。
%\end{prop}


直观上说，如果$k(n)$变小，则\PCpk 和\PCDpk 应该会变难。我们可以通过随机采样和超几何分布$\HG(k'(n), n, m)$的性质，我们可以证明下面的命题：
\begin{prop}
假设函数$k: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$和函数$k':\mathbb{N} \to \mathbb{N}$满足$k(n) < k'(n)$且$k(n) = \Omega(\log n)$ ，函数$p(n) = n^{-1/t(n)}$ ，其中$t(n)$满足$\lim_{n \to \infty} t(n) = \infty$且对于足够大的$n$我们有$t(n) \leq \log n$ 。如果我们有多项式时间算法解决\PCpk 那么我们有多项式时间算法解决\textsc{PC}$(p(n), k'(n))$ 。
\end{prop}

我们前面给出的算法都是准多项式时间的。然而，对于我们来说，“有效”的算法要求其运行时间为多项式。所以，植入团猜想便是下面这个猜想：
\begin{conj}
不存在有效的方法解决\textsc{PC}$_D(\frac{1}{2},4 \log n)$ 。
\end{conj}

\section{本章小结}
本章介绍了\Gnpk 以及\PCpk 、\PCDpk ；并将经典的结论拓展到了我们的模型中，得到了通用的准多项式时间算法；还介绍了植入团猜想。